中國駐孟加拉大使館FB貼假新聞誣陷病毒來自美國 即時被標注為不實消息

中國駐孟加拉大使館再度引用爭議網站，聲稱有病毒源自於美國，但連結一PO出，就被臉書偵測為不實資訊，顯示在其官方臉書上，相當尷尬。（圖擷自中國駐孟加拉大使館臉書）
2020-03-17 13:20:43
〔即時新聞／綜合報導〕新型冠狀病毒疾病（COVID-19，下稱武漢肺炎）全球爆發，最早爆發地為中國武漢，但近日中國官方開始宣傳「病毒來自美國」的說法，中國外交部發言人趙立堅引述加拿大爭議網站聲稱美軍帶來病毒遭打臉後，中國駐孟加拉大使館鍥而不捨再度引用同一網站「潑糞」。

中國外交部發言人趙立堅日前在推特上引用加拿大爭議網站《GlobalResearch.ca》報導，聲稱「美軍把疫情帶到了武漢」，怒指美國欠中國一個道歉，美國國務院隨後即召見中國駐美大使崔天凱，表達抗議，《GlobalResearch.ca》內充斥各種謠言及陰謀論，早已被查證機構列為不實資訊。

不料中國駐孟加拉大使館再度引用同一網站，聲稱有病毒源自於美國的最新證據，但其連結一PO出，就被臉書偵測為不實資訊，顯示在其官方臉書上，相當尷尬。

唔止一次，即係代表係國家行為。

相當尷尬

柒開怕咩

Push

其實呢
FB就係美國野黎嘅
佢未必會幫香港
但係一定唔會唔幫美國囉